美國大選｜拜登子疑與中國華信能源關係密切 特朗普：拜登贏，中國贏

...
美國《紐約郵報》一連數天刊登拜登父子與烏克蘭及中國企業的電郵，周四披露亨特與中國華信能源往來密切，不僅擁有該公司創辦的控股公司股權與經營權，還獲得高額顧問費。《紐約郵報》稱該批電郵取自亨特一台丟棄的電腦。

特朗普在北卡羅萊納州的造勢活動上，引述《紐約郵報》報道，猛批拜登父子貪腐，不但將犧牲北卡羅來納州、甚至全美的工作機會，背叛美國，「拜登贏了，就等於中國贏了」。

另一方面，美國參議院司法委員會轄下的憲法小組委員會，將於下周二表決是否向Twitter行政總裁多爾西(Jack Dorsey) 發傳票，強制他周五到司法委員會席前作證，解釋為何禁止用戶轉發一篇有關民主黨總統候選人拜登在副總統任內疑涉及利益衝突的報道，包括禁貼報道連結和相關圖片以及向已有連結的用戶展示警告字句。

憲法小組委員會主席共和黨參議員克魯茲(Ted Cruz)說：「這是干預選舉，我們離大選日只有19天。」他表示將要求傳召多爾西解釋「Twitter為何濫用企業力量令傳媒噤聲及掩藏(拜登的)貪污指控」。Twitter 發言人拒對報道置評。
...

美國大選｜拜登子與中企關係密切 《紐郵》揭何志平代表華信同意付$780萬巨額顧問費

............
報道又指拜登與和中國軍方及情報部門有聯繫、華信能源董事長葉簡明（Ye Jianming）有往來，而《紐郵》取得的一份2017年9月的文件中，也有提及華信能源屬下的中華能源基金會秘書長、本港民政事務局前局長何志平，同意向拜登家族支付100萬美元（約780萬港元），作為「就與美國法律有關事項提供法律諮詢，以及與任何美國律師事務所或律師聘用和法律分析有關建議」的顧問費。

何志平早前因涉及為華信能源公司換取生意上的好處，先後以近300萬美元（約2,340萬港元）賄賂多名非洲政要等的貪污及洗黑錢案，在美國被判囚3年。

而特朗普在北卡羅萊納州的造勢活動上，引述《紐約郵報》報道，猛批拜登父子貪腐，不但將犧牲北卡羅來納州、甚至全美的工作機會，背叛美國，「拜登贏了，就等於中國贏了」。
....................

All in Trump